<resources>
    <string name="app_name">rest</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="statme">
        ЧТО ТАКОЕ МЕДИТАЦИЯ И ЗАЧЕМ ОНА НУЖНА?\n\n

        Медитация — способ расслабиться через концентрацию на происходящем вокруг:
        событиях, звуках, запахах. Термин произошел от латинского слова meditari,
        что переводится как «созерцать».\n\n

        Во время практики человек отслеживает собственные ощущения в теле, отпускает
        эмоции и мысли.\n
        Цель занятий — расслабиться, избавиться от тревожности, перестать злиться.
        Часто медитации совмещают с другими физическими и ментальными практиками, например
        йогой или ведением дневника.\n\n

        ЭЗОТЕРИКА ЛИ ЭТО?\n\n

        Корнями медитация уходит в религию Индии, из-за чего многие считают ее духовной
        практикой.\n
        Первые упоминания ученые нашли в индийских текстах — Упанишадах. Тогда люди
        медитировали, чтобы достичь «просветления» — ощущения познания «истинного Я». Сейчас
        медитации трансформировались и даже вошли в КПТ как научно обоснованный способ
        успокоиться.\n\n

        Часть практик включает не только концентрацию, но и движения, пение мантр,
        повторение звуков, например «Ом». Иногда распев заменяют игрой на традиционных
        музыкальных инструментах — поющих чашах. Считается, что монотонное повторение
        одного и того же действия успокаивает ум. К таким практикам относят
        кундалини-йогу и трансцендентальную медитацию. Они связаны с эзотерикой, но
        их тоже можно использовать для расслабления без веры в магические силы.\n</string>

    <string name="statme1">
        ЧТО НА САМОМ ДЕЛЕ МОЖЕТ МЕДИТАЦИЯ?\n\n

        Многие исследования, включая описанную выше работу с тестом Струпа, показывают:
        медитация действительно способна улучшать память и способность концентрироваться.
        Возможно, она может помочь контролировать определенные эмоции. Насколько заметными
        будут эти улучшения для конкретного человека, предугадать пока невозможно.\n\n

        Эффект упражнений зависит от множества факторов, включая состояние здоровья человека
        и уровень стресса в его жизни.\n
        Медитация может оказаться полезной и для тех, кто страдает расстройствами психики.\n\n

        Недавнее исследование, проведенное под руководством психиатра Элизабет
        Ходж (Elizabeth A. Hoge), показало: после двух месяцев регулярной медитации у
        больных генерализованным тревожным расстройством значительно снизился уровень
        адренокортикотропного гормона (АКТГ). При этом специалисты подчеркивают, что
        медитация – не панацея.\n\n

        Ученый предлагает рассматривать медитацию как одну из возможных форм психотерапии
        и применять ее с учетом индивидуальных особенностей.\n
        Заявления о том, что медитация сама по себе способна излечивать онкологические
        заболевания, многократно подвергались критике ученых. Исследователи указывают,
        что любые попытки лечения рака методами «альтернативной медицины» опасны: пытаясь
        избавиться от заболевания без помощи проверенных медицинской практикой
        препаратов или хирургического лечения, пациенты упускают время, когда болезнь еще
        можно победить. Единственная сфера, в которой медитация может помочь онкологическим
        больным и тем, кто пережил рак, – это улучшение качества их жизни.\n</string>

    <string name="statme2">
        БИНАУРАЛЬНЫЕ МЕДИТАЦИИ\n\n

        Бинауральные ритмы (от лат. bini — пара, два и auris — ухо) — иллюзия
        головного мозга, воображаемые звуки, которые мозг воспринимает («слышит»),
        хотя реальные звуки этой частоты отсутствуют.\n\n
        Для наблюдения бинауральных ритмов потребуется применить дихотическое
        прослушивание – на одно ухо нужно напрямую подать звук одной частоты,
        а на другое ухо – другой частоты. Частота подаваемых звуков должна быть не
        выше 1500 Гц, а разница обеих частот не выше 30 Гц. При большей разнице частот
        человек отчётливо слышит на обоих ушах два разных тона, и бинауральные ритмы не
        возникают. С физической точки зрения наложения звуков как при биениях не
        происходит, так как звуки подаются через разные уши, и слуховая иллюзия
        возникает исключительно в мозге, а именно в слуховой сенсорной системе
        (предположительно, в верхнем ядре оливы).\n\n
        Бинауральные ритмы являются предметом исследования нейрофизиологов, в
        частности, занимающихся изучением слуха. Кроме того, бинауральные ритмы
        влияют на головной мозг (меняют его ритмы), вызывая в нём волны, которые
        могут быть зарегистрированы при помощи электроэнцефалографии.\n\n

        ПСИХОЛОГИЧЕСКИЙ ЭФФЕКТ\n\n

        Помимо физиологического эффекта бинауральной стимуляции, связанного
        с появлением состояний, традиционно связанных с теми или иными
        электроэнцефалографическими ритмами (дельта – ритм: глубокое
        расслабление, тета-ритм: расслабление и визуализация, альфа-ритм: спокойное
        бодрствование, бета-ритм: стимуляция мыслительной деятельности) существует
        еще множество возможностей, связанных со спецификой состояний, которые
        вызываются бинауральной стимуляцией.\n\n
        Речь идет в первую очередь о состояниях, связанных с появлением в ЭЭГ
        тета-ритма. Как правило, этот вид ритмики присутствует в ЭЭГ человека в
        момент перехода от бодрствования ко сну и редко длится больше нескольких
        минут.\n
        Характерным признаком этого состояния является появление так называемых
        гипнагогических образов – ярких образов, похожих на сновидения. Это состояние
        уникально тем, что эти образы присутствуют даже у людей с низкими способностями
        к визуализации. Образы с одной стороны способны сказать человеку очень многое
        о том, что происходит в его психике, с другой стороны, и что более важно, это
        состояние представляет собой особую дверь в бессознательное – в этом состоянии
        человек способен менять свое собственное состояние необходимым ему
        образом.\n\n
        Поэтому часто параллельно с бинауральной стимуляцией часто используется
        запись с направляющим текстом, который может служить руководством для
        слушателя.\n
        Повторяя про себя команды и прорабатывая возникающие образы в соответствии с
        руководством, можно добиться существенных результатов в терапии многих болезней,
        освоить разные состояния и, что немаловажно, научиться входить в эти состояния
        уже без помощи приборов или каких либо аудио записей.\n\n
        Человек входит в такое же состояние легкой дремоты, как и в йога-нидре,
        но использует для этого аудио с бинауральными ритмами — они снижают
        тревогу.\n</string>

    <string name="statme3">
        ЧТО ТАКОЕ МЕДИТАЦИЯ КОСМИЧЕСКОЙ ЭНЕРГИИ И КАКОВЫ ЕЕ ПРЕИМУЩЕСТВА?\n\n

        Все мы время от времени застреваем в жизни, и, кажется, никакая сила
        на этой планете не в состоянии нам помочь. Именно тогда вы должны начать
        медитацию космической энергии! Пребывание в мире с самим собой и проживание
        текущего момента позволяет вам поглощать космическую энергию.\n
        Медитация космической энергии обладает космической силой, способной
        изменить вашу жизнь в позитивную сторону! Вы хотите узнать больше о ней и
        о том, как ее выполнять? Продолжайте читать!\n\n

        ЧТО ТАКОЕ КОСМИЧЕСКАЯ ЭНЕРГИЯ?\n\n
        Космическая энергия - это жизненная сила, существующая повсюду.
        Она присутствует в космосе, между галактиками, молекулами и в космосе вообще.
        Это важно для поддержания порядка в жизни и расширения нашего сознания.\n
        Кэти Хармон-Любер, сертифицированный практикующий Рейки и звуковое исцеление,
        говорит: “Космическая энергия - это Универсальная Жизненная Сила. Она доступна
        всем нам. Повышая наши вибрации (думайте о позитивных действиях, мыслях и
        словах), мы подключаемся к этой космической энергии. В то же время медитация,
        Рэйки, звуковое исцеление и другие виды энергетической работы помогают
        нам подключиться к космической энергии.”\n\n

        Космическая энергия является основой всех наших действий, реакций на ситуации
        и функций в целом. Наше тело получает некоторое количество космической энергии,
        когда мы спим в полной тишине и трансцендентной осознанности.\n\n

        Космическая энергия необходима по следующим причинам:\n\n

        – для поддержания упорядоченной жизни;\n
        – вести счастливую и здоровую жизнь;\n
        – для получения знаний и просветления;\n
        – полностью включаться во все жизненные ситуации;\n
        – для расширения нашего сознания.\n\n

        Эта медитативная практика глубоко укоренена в различных духовных традициях
        и предлагает душевный покой множеством способов, таких как глубокое дыхание
        и сосредоточение ума. Эти техники помогают уменьшить стресс и оказывают
        успокаивающее воздействие на разум, приводя к ощущению спокойствия. Кроме того,
        эта практика включает концепцию балансировки центров внутри тела.\n\n

        С помощью медитации вы можете обрести повышенное самосознание, которое
        улучшает эмоциональный контроль и внутренний покой. Более того, сильное
        чувство цели и умиротворения укрепляется убежденностью в том, что вся
        жизнь взаимосвязана.\n
        Однако эффективность медитации на космической энергии в достижении душевного
        покоя варьируется у разных людей, что подчеркивает важность непредубежденного
        отношения к духовным и медитативным переживаниям.\n\n

        Преимущества медитации космической энергии:\n\n
        Наше тело и разум окружены энергетическим полем, которое питается
        космической энергией. Эта позитивная энергия всегда помогает в космическом
        исцелении физического, ментального и духовного "я".\n Космическая энергия
        уменьшает негатив, способствует полному исцелению и создает космическую
        гармонию в жизни.\n</string>

    <string name="statme4">
        ГИПЕРАКТИВНЫЕ ЗВУКОВЫЕ МЕДИТАЦИИ\n\n

        Динамическая медитация: расширяем грани\n\n

        Динамическая медитация, созданная Ошо, представляет собой мощную
        трансформирующую технику, которая открывает неизведанные грани и
        измерения на пути к самосовершенствованию.\n\n

        Многие современные люди не могут длительное время сосредоточенно сидеть
        на одном месте. Не помогает даже специальная музыка для медитации. Поэтому
        была воплощена в реальность идея активной техники, которая позволяет очистить
        энергию и подготовить организм к тишине и спокойствию.\n\n

        Техника является своеобразным ответом на состояние обеспокоенности,
        подавленности, которое преследует многих людей. Динамическая медитация — это
        интенсивная физическая активность, во время которой накапливается энергия,
        а затем выбрасывается через специфическое безумие и некое сумасшествие.\n
        После таких активных действий уже можно пробовать находиться в тишине и
        состоянии покоя.\n\n

        Первая стадия: беспорядочное дыхание\n\n

        Выделяем для первой стадии 10 минут. Начните уроки медитации с
        беспорядочного дыхания через нос. Пусть ваше дыхание как бы вырывается
        наружу, оно интенсивное, быстрое, абсолютно неритмичное. Концентрируйтесь
        на выдохе. Тело самостоятельно отвечает за вдох.\n\n

        Ваши хаотичные вдохи и выдохи должны проникать в легкие. Ведите себя
        так, как будто вы и есть одно сплошное дыхание. Помогайте себе дышать,
        подключая обычные движения телом — так вы накапливаете энергию, но ее еще
        рано освобождать.\n\n

        Вторая стадия: очищение\n\n

        По длительности эта стадия такая же, как и первая. Сейчас вам предстоит
        «взорваться». Выпустите из себя все, что накопилось. Ваше тело должно стать
        свободным от бремени мыслей и чувств.\n\n

        Можно громко крикнуть, поплакать. Если нужно, подключите прыжки, попрыгайте,
        поскачите, потанцуйте, совершайте движения, которые подсказывает вам тело.
        Даже если вы не умеете петь, сейчас самое время попробовать это сделать —
        пойте, не удерживайте своих эмоций. Почувствуйте себя актером, ваша
        жизнь — кино.\n\n

        Ум не должен останавливать то, что сейчас происходит с вами. Если хотите
        назвать это сумасшествием, пусть будет так. Сойдите с ума на мгновение.\n\n

        Если уроки медитации происходят в месте, где нельзя кричать и воспроизводить
        шум, можно получить очищение через чрезмерно активные движения телом.
        Прыгайте, танцуйте, скачите, но беззвучно.\n\n

        Третья стадия: выкрикивайте мантру\n\n

        Для третей стадии тоже выделите 10 минут. Поднимите руки высоко верх,
        прыгайте на месте и громко произносите «Ху!». Звук должен издаваться глубокий,
        выкрикивайте его в тот момент, когда опускаетесь на ступни.\n\n

        Самое главное, не сдерживайте свои эмоции. Истощите себя звуками, но
        осознавайте все, что происходит.\n
        Если по каким-то причинам вам нельзя кричать, звук «Ху» можно заменить
        ударом молотка внутри себя. Пусть это станет вашим тихим дыханием.\n\n

        Четвертая стадия: замирание\n\n

        Длительность процесса — четверть часа. Теперь вам необходимо остановиться,
        замереть на время в положении, в котором вы находитесь. Вы — как будто статуя,
        неподвижны, обезоружены. Не поправляйте свою одежду, волосы — сохраняйте покой.
        Любой звук, который вы издадите, может рассеять накопленную энергию.\n
        Смотрите на себя изнутри. Вы — пассивный наблюдатель своих ощущений в теле.
        Вы — чистое незатронутое сознание, которое живет в вашем физическом теле.\n\n

        Пятая стадия: ликование\n\n

        Эта стадия займет четверть часа. Закройте глаза, начните танцевать,
        ликуйте, празднуйте свое новое состояние. В этот момент нужна специальная
        музыка для медитации. Выражайте танцем все, что вам хочется.\n</string>

    <string name="statuo">
        ПОПУЛЯРНЫЕ ВИДЫ ЙОГИ И ИХ ОТЛИЧИЯ\n\n

        Хатха-йога.\n\n

        Одна из древнейших традиционных практик. Стиль пользуется мировой популярностью.
        Главная цель направления заключается в познании внутренней гармонии, улучшении
        физического здоровья. Практика используется как подготовительный этап для тела к
        длительным медитациям.\n
        Базовый комплекс упражнений хатха-йоги направлен на развитие гибкости и
        проработку позвоночных мышечных групп.\n
        Впервые систематизацией древних знаний и техник йоги занялся Свами Сватмарама
        в XV веке. В своей книге он описывает хатха-йогу как систему психофизических
        упражнений, с помощью которых достигается гармония противоположностей в человеке.
        Это самое первое массовое учение йоги, появившееся в Индии. Все остальные
        разновидности используют базовые принципы хатха-йоги как основополагающие.\n\n

        В систему включены следующие техники:\n\n
        – Комплекс асан (поз);\n
        – Практики дыхания (пранаямы);\n
        – Упражнения для расслабления и концентрации внимания (Шавасана);\n
        – Очистительные практики;\n
        – Медитации.\n\n

        Тренировки базового цикла акцентированы на гибкости и здоровье позвоночных
        мышечных групп. Правильная техника выполнения является основополагающей, так
        как упражнения хатха-йоги непосредственно воздействуют  на определенный
        участок тела. На каждом этапе требуется выработка правильного дыхания.
        Отдельные упражнения выполняются на вдохе/выдохе, другие – при полной
        задержке дыхания.\n\n

        В комплекс упражнений включены специальные позы, стимулирующие гормональные
        железы, расслабляющие внутренние органы. Благодаря таким техникам достигается
        баланс эмоций, улучшается настроение.\n
        Отдельные асаны будут сложными для неподготовленных людей, поэтому выполнять
        их нужно с осторожностью. Некоторые упражнения противопоказаны при серьезных
        болезнях. Выполнение асан не должно сопровождаться болью и напряжением, йога
        нацелена на удовольствие, а не дискомфорт.\n\n

        По сложности выполнения хатха-йога делится на три уровня:\n\n
        – Уровень 1 – для новичков. Его задача – познакомить с базовыми позами,
        освоить первоначальные дыхательные упражнения. Этап позволяет освоить навыки
        регулирования нагрузки, отслеживания своего состояния, а также улучшения
        концентрации внимания. Комплекс включает упражнения «Приветствие Солнцу»
        (Сурья Намаскар).\n\n

        – Уровень 2 – для продолжающих занятия. На этапе осваиваются более
        продвинутые позы с большей нагрузкой, специализированные дыхательные техники.
        Знакомство с медитациями и начало их освоения.\n\n

        – Уровень 3 – основной курс для тех, кто планирует серьезно заниматься йогой.
        Предполагает освоение большого количества упражнений с нагрузкой.\n\n

        – Хатха-йога считается основой для остальных. При освоении всех базовых
        техник и поз переходят к изучению других методик. Хатха-йога рекомендуется
        для всех новичков, независимо от возраста, так как она больше развивает физические
        навыки, а не философию. Регулярные занятия по методике значительно улучшают общее
        здоровье и самочувствие, укрепляют нервную систему, повышают
        стрессоустойчивость.\n\n

        Аштанга-виньяса йога\n\n
        Традиционная популярная практика, созданная индийцем Паттабхи Джойсом.
        Практика включает несколько десятков асан, дыхательные упражнения. Методика
        направлена на укрепление здоровья, развитие духовной, физической силы.\n\n
        Аштанга-виньяса йога – тяжелая практика, которая не подходит для людей с низкой
        физподготовкой и серьезными болезнями.\n\n

        Система включает несколько ступеней. Упражнения на каждом последующем
        этапе усложняются, поэтому требуется постепенное освоение всех уровней.
        Для перехода между статичными асанами используется динамическая связка –
        виньяса. В ней позы сменяются на каждый вдох-выдох. Это помогает в разогреве
        мышц, способствует очищению организма.\n\n

        В основе техники аштанга-виньяса йоги лежат три главных понятия:\n\n

        – Бандхи – техника создания энергетических, мышечных «замков», с помощью
        которых энергия «запирается» внутри тела. Бандхи выполняется путем
        сокращения и использования конкретных глубоких мышц.\n\n

        – Дршити – техника сосредоточения взгляда, благодаря которой либо удерживается
        баланс во время выполнения асан, либо верно располагается голова и шея
        относительно остального тела.\n\n

        – Тристхана – соединяет в себе направленный взгляд и дыхание, что
        способствует очищению ума и тела, успокоению нервов.\n\n

        Выполнять упражнения аштанга-виньяса йоги рекомендуется под контролем
        опытного инструктора, способного объяснить ключевые моменты и техники,
        проследить за правильностью выполнения поз. На освоение всех уровней, познание
        видов и направлений йоги аштанга-виньяса требуется несколько лет.\n\n

        Йога Айенгара\n\n
        Система относится к современным разновидностям йоги. Основателем течения
        является Б.К.С. Айенгар, который стремился сделать йогу доступной для каждого,
        независимо от состояния здоровья, возраста и статуса. Разработанная им система
        соответствует этим принципам, что делает ее одной из популярнейших во всем
        мире.\n\n
        Йога Айенгара относится к статическим типам, вся концентрация в ней уходит на
        построение асан. Методика считается мягкой, что позволяет заниматься ею даже
        людям, имеющим проблемы со здоровьем.\n\n
        Длительное нахождение в одной позе провоцирует появление массирующего эффекта,
        воздействующего на внутренние органы. Цель практики – вытяжение тела для
        достижения его симметрии. При выполнении упражнений методики активно применяются
        вспомогательные предметы: кирпичи, ремень (пояс), ролики, валики и подушки.
        Практика помогает в избавлении от недугов, улучшает физическое и эмоциональное
        состояние, что способствует формированию гармоничной и осознанной личности.\n\n

        Кундалини-йога\n\n
        Кундалини – особая практика интегрального типа, подходящая для применения
        на любом этапе классических занятий йогой. Система появилась давно, но
        поначалу ей пользовались только опытные индийские мастера. Впервые техника
        стала доступной для практики только в 1969 г. Кундалини-йога – практика
        осознанности, благодаря которой обретается энергия пробуждение, формируется
        гармоничное состояние.\n\n

        В практику входит:\n\n
        – Пение мантр;\n
        – Выполнение комплекса асан;\n
        – Упражнения на дыхание;\n
        – Медитации.\n\n

        Регулярные занятия кундалини-йогой способствуют очищению организма, улучшают
        здоровье и самочувствие. Практика используется в комплексной терапии избавления
        от пагубных зависимостей, лечении депрессий и нервных расстройств.
        Техника предусматривает работу с телом и сознанием. Методика обучает контролю
        эмоций, управлению мыслями, развивает способность наблюдения. Выполнение асан и
        упражнений в кундалини-йоге способствует пробуждению скрытой энергии, ее подъему
        по энергоканалам вдоль позвоночника. Это способствует трансформации энергетической
        структуры и обновлению физического тела.\n\n
        В кундалини-йоге отдельное внимание уделяется крийям – совокупности статических и
        динамических упражнений, воздействующих на различные группы мышц, техник дыхания
        и релакса, выстроенных в строгой последовательности. Крийи имеют направленность
        на отдельные участки тела для устранения болей и снятия энергетических блоков.\n\n
        В начале занятий исполняются индийские мантры в энергичном темпе. Это способствует
        разогреву тела, помогает сконцентрироваться на внутренних ощущениях. Следующий этап –
        дыхательные техники, растяжка главных мышечных групп. Завершает занятия медитация и
        релакс.\n\n

        Шивананда-йога\n\n
        Еще одно современное направление йоги, разработанное Свами Шивананда.
        Главное направление практики – развитие осознанности и духовности. Основное
        отличие этого вида йоги от других методик заключается в выполнении всех упражнений
        и техник в расслабленном состоянии без приложения значительных физических
        усилий.\n\n
        Регулярные занятия Шивананда-йогой помогают освоить технику расслабления, обрести
        духовный баланс. Благодаря этому даже в самых напряженных ситуациях сохраняется
        спокойствие. Человек приобретает осознанность, развивает силу воли, становится
        уравновешенным.\n\n
        Занятия состоят из нескольких этапов. Вначале поются мантры, выполняются
        дыхательные упражнения. На следующей стадии переходят к выполнению асан.
        Методика практикует выполнение поз, учитывающих анатомические особенности
        людей, что позволяет исключить напряжение в теле. Занятия Шивананда-йогой
        подходят для людей любого возраста и физподготовки.\n\n

        В основе Шивананда-йоги лежат пять принципов:\n\n
        1. Освоение правильной дыхательной техники. Для управления собственным
        сознанием не обойтись без правильного дыхания.\n\n
        2. Соблюдение техники выполнения асан. Система включает 12 основных поз,
        освоение которых делает тело гибким и расслабленным.\n\n
        3. Полный релакс. Расслабление позволяет обрести покой и душевное
        равновесие.\n\n
        4. Соблюдение рациона правильного питания. В практике нужно придерживаться
        строгого подхода к питанию. Из рациона исключаются все вредные продукты,
        приветствуется вегетарианство. Это позволяет очистить желудок и организм в
        целом, делает человека более энергичным.\n\n
        5. Медитации и позитив. С помощью медитаций легче успокоиться, бороться
        со стрессом. Мышление в позитивном ключе делает человека счастливым.\n\n

        Фитнес-йога\n\n
        Современная активная разновидность йоги, ориентированная на людей, не
        желающих углубляться в изучение философских и религиозных догматов методики.
        Практика подойдет тем, кому надоели обычные фитнес-тренинги и кто находится в
        поисках, какой вид йоги выбрать.\n\n
        Методика основана на выполнении упражнений, дыхательные техники здесь
        вторичны, а медитации и пения мантр отсутствуют. Асаны подбираются простые,
        которые быстро осваиваются и легко выполняются в динамике.\n\n
        Фитнес-йогу предпочитают молодые люди, желающие сбросить лишний вес и
        получить красивый рельеф мышц. Упражнения выполняются как динамичная смена
        поз на вдох-выдох. Проработать отдельные участки тела позволяет использование
        дополнительного инвентаря – обруча, мяча, пояса, ролика.\n\n

        Йога-терапия\n\n
        Методика объединяет в себе разные виды и направления йоги, содержит
        комплекс практик из разных систем. Основная цель техники – лечение
        болезней, связанных с ОДА. Йога-терапия гармонично соединяет в себе
        асаны и дыхательные упражнения с современными медицинскими методиками
        и знаниями.\n\n
        Техника зародилась в Индии в середине прошлого века, постепенно получила
        повсеместное распространение. К 1980 г. пользовалась большой популярностью
        в США и Европе. После выделения йога-терапии в отдельную дисциплину возникла
        всемирная ассоциация йогатерапевтов.\n\n
        Йога-терапия применяется как самостоятельная методика либо в сочетании с
        оздоровительной физкультурой и прочими лечебными практиками. Подбор комплекса
        асан для выполнения осуществляется с учетом особенностей физиологии и имеющихся
        заболеваний. Для контроля процесса выздоровления применяются современные
        технологии (рентген, УЗИ, анализы).\n\n

        Йога-терапия оказывает на организм человека следующее воздействие:\n\n
        – Улучшает гибкость тела, развивает нужные группы мышц и связки.\n\n
        – Благотворно влияет на сердечно-сосудистую систему, нормализует
        давление, улучшает циркуляцию крови.\n\n
        – Улучшает память, концентрацию внимания.\n\n
        – Выбирая йога-терапию, важно помнить, что йога-терапевт не заменит
        прием врача. При наличии болезней занятия должны проходить под
        контролем медика.\n\n

        Какой вид йоги выбрать начинающему?\n\n
        Выбор подходящей методики должен происходить с учетом основной цели,
        которую вы хотите достичь, занимаясь йогой. При слабом физическом
        развитии и желании познакомиться с йогой впервые, подойдет система Айенгара.
        Методика научит ощущать собственное тело, познакомит с базовыми
        асанами.\n\n
        Занятия йога-трапией или Шивананда-йогой позволят избавиться от различных
        недугов. Техники необходимо осваивать под контролем медиков.\n\n
        Избавиться от лишнего веса, привести в норму тело и улучшить физические
        показатели поможет Аштанга-виньяса. Аналогичный результат дадут занятия
        фитнес-йогой. Обе методики содержат много динамических динамических
        комплексов с повышенной нагрузкой, что способствует быстрому похудению,
        поможет сформировать красивый мышечный рельеф.\n\n
        При желании развить духовную составляющую и достичь самосовершенствования
        рекомендуется заниматься кундалини-йогой либо выбрать классическую методику
        хатха-йоги.\n\n
        Для гармоничного развития не стоит останавливаться только на одной
        разновидности. Пробуйте разные направления, наблюдайте за своими ощущениями
        и результатом занятий. Правильно выбрать «свою» йогу поможет ваша интуиция.
        Главное, чтобы выполнение техник и упражнений приносило удовольствие, а
        не доставляло дискомфорт. Если вы отравляетесь на тренировку без желания,
        выполняете упражнения с усилием, вам не нравится то, чем вы занимаетесь,
        меняйте направление.\n</string>

    <string name="statuo1">
        ПРОТИВОПОКАЗАНИЯ\n\n

        Не рекомендуется начинать тренировки без консультации с врачом.
        Кроме того, руководить занятиями должен квалифицированный инструктор
        с учетом всех индивидуальных особенностей.\n
        Среди основных противопоказаний — радикулит, травмы коленей, гипертония,
        грыжи и другие повреждения позвоночника.\n
        Не стоит практиковать йогу при болях в пояснице, а также при травмах и
        болях в области бедер, запястий и лодыжек. Занятия также противопоказаны
        при повышенной температуре, любой вирусной или бактериальной инфекции и
        воспалениях.\n\n

        КАК ЧАСТО МОЖНО ПРАКТИКОВАТЬ ЙОГУ?\n\n

        Несмотря на то что йога появилась как религиозно-философская практика,
        современные виды позволяют практиковать ее с фокусом на развитие тела,
        а не духовную составляющую.\n
        В этом плане йога — универсальная система, которая подойдет огромному
        количеству людей с разным образом жизни.\n
        Частота практики йоги определяется целью и уровнем подготовки, для
        новичков достаточно пары занятий в неделю. Постепенно можно увеличивать
        количество тренировок и практиковать йогу каждый день, но главное — не
        забывать об отдыхе и восстановлении, которых требует интенсивная практика.\n</string>
    <string name="statuo2">
        В ПОИСКАХ БАЛАНСА: ЧТО НУЖНО, ЧТОБЫ ПРАКТИКОВАТЬ ЙОГУ ДОМА?\n\n

        1. Коврик\n\n

        В конце многих практик йоги, после шавасаны (поза осознанного расслабления
        лёжа на полу), преподаватели предлагают сравнить свои ощущения до и после
        занятия. Пожелать всем счастья, поблагодарить себя, тело и ту силу, которая
        привела вас сегодня на коврик. Так пусть этот самый коврик будет для вас
        настоящим местом силы и притяжения, чтобы делать практики было приятно и
        комфортно.\n\n

        В первую очередь, коврик должен обеспечивать вашу безопасность: чтобы вы не
        скользили по полу и не перетруждали суставы. Если у вас дома нет мягкого
        покрытия, то стоять на коленях в различных асанах бывает довольно больно.\n\n

        2. Кирпичи или блоки\n\n

        Блок для йоги пригодится и новичкам, которым пока не хватает гибкости тела,
        и профессионалам, которые могут закрутить себя в любой «узел». Кирпич
        создаёт дополнительную опору и помогает не травмироваться, выполняя сложные
        и непривычные упражнения.\n\n

        3. Ремешок или пропс\n\n

        Для многих асан на растяжку потребуется ремень ― чтобы снять лишнюю
        нагрузку с мышц и суставов, а также стабилизировать положение рук
        и ног в статичных позах. На ремешках для йоги обычно есть
        металлическая пряжка с регулятором, чтобы каждый раз на тренировке
        не тратить время на фиксирование нужной вам длины.\n\n

        ЧТО ЕЩЕ МОЖЕТ ПРИГОДИТЬСЯ ДЛЯ ПРАКТИКИ\n\n

        1)Плед.\n\n

        Одеяло или другая мягкая подстилка понадобятся как дополнительный
        слой смягчения под колени, если коврика недостаточно, или для шавасаны.
        Всегда есть возможность подмёрзнуть, просто лежа на полу какое-то время
        без движения.\n\n

        2)Леггинсы, спортивный топ.\n\n

        Рекомендуем не выбирать одежду свободного кроя ― при классических
        упражнениях, например, «собаке мордой вниз» или «приветствии солнцу»,
        болтающаяся ткань одежды может мешать вам, «закрывать обзор» и
        просто отвлекать от практики.\n\n

        3) Массажный ролик.\n\n
        Валики чаще используются в фитнесе, чем в йоге, но они помогают
        расслабить мышцы, проработать зажимы и стимулировать кровообращение.
        Правда, поначалу могут быть болезненные ощущения в мышцах, но
        со временем это пройдёт.\n</string>

    <string name="statuo3">
        ПОЛЬЗА ЙОГИ ДЛЯ ЗДОРОВЬЯ\n\n

        Влияние йоги на общее состояние.\n\n

        Йога — это разнообразная физическая активность. Она включает в себя все основные виды
        нагрузок: кардио, силовую и баланс. Исследования показали, что регулярные активные
        тренировки, среди которых и некоторые виды йоги — например, силовая, — снижают риск
        преждевременной смерти на 44%.\n\n

        Силовые виды йоги уменьшают вероятность смерти от диабета на 39% и смерти от
        сердечно-сосудистых заболеваний, таких как сердечный приступ или инсульт,
        на 60%.\n\n

        Также исследования показали, что занятия йогой помогают снизить риск
        смерти при заболеваниях, связанных с лишним весом.\n\n

        О ПОЛОЖИТЕЛЬНОМ ВЛИЯНИИ ЙОГИ НА ОРГАНИЗМ\n\n

        Эти незамысловатые перевернутые позы на земле или в воздухе (йога в гамаках)
        помогают замедлить процессы старения в организме. Однако как и при любом виде
        физических нагрузок, каждый, кто решил практиковать, должен учитывать свой возраст,
        состояние здоровья, особенности строения тела.\n\n

        6 интересных фактов о практике асан и правилах выполнения:\n\n

        – Йога нормализует работу сердечно-сосудистой системы. Глубокое дыхание
        обеспечивает дополнительный приток кислорода к внутренним органам,
        стабилизирует сердцебиение, ускоряет циркуляцию крови;\n\n

        – Йога повышает иммунитет. Сокращение и растяжение мышц стимулирует
        движение лимфы в организме, что позволяет легче справляться с
        инфекциями и способствует образованию раковых клеток;\n\n

        – Йога улучшает осанку и состояние позвоночного столба. За счет
        устранения деформации позвоночника и защемления нервных окончаний
        пропадают боли в спине и шее. Исправление осанки способствует
        увеличению объёма легких, улучшению кровообращения внутренних
        органов;\n\n

        – Йога нормализует гормональный фон. Выполнение асан улучшает
        функционирование поджелудочной и щитовидной железы, устраняет
        расстройства в половой сфере, улучшает сексуальное здоровье женщин и
        мужчин;\n\n

        – Йога снижает вес, улучшает фигуру. Упражнения укрепляют мышечный
        корсет всего тела, ускоряют метаболизм, улучшают работу
        желудочно-кишечного тракта. Комплексное воздействие асан на организм
        приводит к похудению; развивает гибкость, пластичность.
        Повышается эластичность связок и сухожилий, уходит напряжение
        с мышц.\n\n

        При занятиях важно учитывать следующие особенности:\n\n

        Суть йоги заключается в осознании и управлении дыханием. Следовательно,
        во время практики важно постоянно контролировать дыхание: дышать через
        нос, глубоко и размеренно, вдох и выдох по времени должны быть равными.
        Тренироваться нужно на голодный желудок. Поесть можно спустя 20-30 минут;
        оптимальное время занятия для начинающих– 20 минут. Постепенно следует
        увеличивать его длительность до 60 минут. Время имеет второстепенное значение,
        важно выполнять упражнения качественно и правильно дышать.Тренироваться можно
        каждый день или через день – насколько позволяет время и желание. Лучшее время
        для занятий – утро.\n\n

        Новички в йоге не должны стремиться с первых занятий выполнить сложные асаны
        (вроде стойки на голове). Важно освоить правильную технику выполнения базовых
        упражнений, научиться управлять своим телом и мыслями, внимательно прислушиваясь
        к своим ощущениям. «Отключиться» от посторонних мыслей, сосредоточить внимание
        на внутренних ощущениях. При неудобствах, болях в суставах или спине необходимо
        выйти из позы; не перенапрягаться. Мышцы в асане должны быть напряжены настолько,
        насколько этого требует удержание тела в равновесии.\n

        Йога противопоказана при следующих диагнозах:\n\n

        – гипертоническая болезнь 2 стадии и выше;\n
        – повышенное внутричерепное давление;\n
        – инфекции головного или спинного мозга;\n
        – онкологические заболевания;\n
        – тяжелые поражения сердца и сосудов;\n
        – заболевания крови;\n
        – инфекционные заболевания суставов;\n
        – обострение хронических заболеваний пищеварительной системы
        (холецистита, панкреатита и т.д);\n
        – тяжелые черепно-мозговые травмы;\n
        – обострения межпозвонковых грыж.\n</string>

    <string name="statuo4">
        СТУПЕНИ ЙОГИ\n\n

        Первая ступень — Яма.\n\n

        Уважение к внешнему, самоконтроль. Здесь рассматриваются принципы отношения к
        окружающему миру:\n\n

        – ненасилие — Ахимса,\n
        – правдивость — Сатья,\n
        – отказ от присвоения чужого — Астея,\n
        – отказ от накопительства — Апариграха.\n\n

        Вторая ступень — Нияма.\n\n

        Соблюдение требований. Здесь представлен свод правил в отношении внутреннего
        мира человека. Например, самодисциплина — Тапас, самопознание — Свадхьяя.\n\n

        Третья ступень — Асана.\n\n

        В переводе с санскрита это «удобная поза». Освоение асан — одна из основных
        задач в йоге.\n\n

        Четвертая ступень — Пранаяма.\n\n

        Работа с энергией через дыхание. Эта ступень — неотъемлемая часть
        современной практики.\n\n

        Пятая ступень — Пратьяхара.\n\n

        Отвлечение от внешних влияний. Концентрация на своих чувствах и ощущениях.
        Эта ступень идет сразу после тех, где акцент ставится на внешнюю жизнь
        человека. Начиная с пятой ступени фокус плавно смещается на внутренний мир
        человека. Пратьяхара — это перенос внимания с внешних процессов на то, что
        находится в душе и разуме человека.\n\n

        Шестая ступень — Дхарана.\n\n

        Концентрация ума, полная сосредоточенность. Например, медитации, когда
        вы стараетесь сосредоточить свое сознание на одном объекте, на одной
        точке. Эта ступень — цель почти каждой практики.\n\n

        Седьмая ступень — Дхьяна.\n\n
        Созерцание, медитация. Отличие седьмой ступени от шестой в том, что
        вы уже не направляете внимание на объект медитации осознанно, а как бы
        сливаетесь с ним, становитесь одним целым.\n\n

        Восьмая ступень — Самадхи.\n\n
        Целостность сознания, или, проще говоря, достижение сверхсознания и
        просветления. Это наивысшая цель йоги. Считается, что Самадхи достигается
        только после освоения всех предыдущих ступеней.\n</string>

    <string name="statdu">
        ДЛЯ ЧЕГО НУЖНА ДЫХАТЕЛЬНАЯ ГИМНАСТИКА?\n\n

        У большинства людей, ведущих малоподвижный образ жизни, дыхание частое
        и поверхностное. Это приводит к нарушению газообмена в легких, снижению
        усвоения кислорода тканями, спазму кровеносных сосудов и ухудшению обменных
        процессов.\n\n

        Дыхательная гимнастика помогает восстановить технику правильного дыхания,
        нормальное соотношение вдоха и выдоха. Человек учится дышать, задействуя не
        только мышцы грудной клетки и плеч, но и мускулатуру живота и диафрагму.
        При этом легкие получают возможность расширяться до своего естественного объема,
        и их производительность значительно увеличивается.\n\n

        Гимнастика для легких способствует:\n\n

        – укреплению дыхательной мускулатуры;\n
        – увеличению подвижности грудной клетки и диафрагмы;\n
        – повышению эластичности и объема легких;\n
        – улучшению газообмена;\n
        – лучшему усвоению кислорода тканями;\n
        – ускорению обменных процессов.\n\n

        Все это оказывает общеукрепляющее и тонизирующее действие,
        увеличивает физическую и умственную работоспособность.\n\n

        КАКИЕ БЫВАЮТ ДЫХАТЕЛЬНЫЕ УПРАЖНЕНИЯ\n\n

        Существуют различные методики дыхательной гимнастики, которые
        могут включать как статические, так и динамические упражнения.\n\n

        Статическими называют такие упражнения, при которых дыхание осуществляется
        без движений тела или его частей, при участии только дыхательных мышц. Они
        позволяют добиться последовательной вентиляции всех отделов легких
        и применяются чаще всего в начале обучения правильному дыханию.\n\n

        ВИДЫ ДЫХАТЕЛЬНЫХ УПРАЖНЕНИЙ\n\n

        Динамические упражнения выполняются при одновременном движении конечностями
        и туловищем, при этом амплитуда и темп выполняемых движений обязательно
        согласуется с фазой и глубиной дыхания. Вдоху чаще всего соответствуют
        отведение и разгибание рук, разгибание туловища, способствующие максимальному
        наполнению легких воздухом. Выдох сопровождают сгибание и приведение
        конечностей, сгибание туловища.\n\n

        Как правило, статические и динамические упражнения выполняются в комплексе.
        У таких тренировок практически нет противопоказаний. Поэтому рекомендуем вам освоить
        небольшой комплекс для самостоятельных занятий, который приведен в статье.\n</string>

    <string name="statdu1">
        ДЫХАТЕЛЬНЫЕ ПРАКТИКИ - ЧТО ЭТО?\n\n
        В настоящее время существует большое количество различных методик,
        позволяющих бороться с физическими и ментальными проблемами человека.
        К одному из таких способов относится дыхательная гимнастика, которая применяется
        в совершенно разных сферах медицины.\n\n

        Дыхание — основа жизни человека, естественный биологический процесс,
        который сопровождает всех людей каждую секунду их жизни.
        Уметь правильно дышать очень важно, правильное дыхание — это залог здоровой жизни.\n\n

        Упражнения по дыхательной гимнастике полезны абсолютно всем, но особенно людям,
        страдающим болезнями органов дыхания, заболеваниями сердечно-сосудистой системы,
        неврозами, сильными стрессами и различными видами психических расстройств.\n\n

        Под дыхательной гимнастикой подразумевается комплекс простых упражнений,
        которые можно выполнять в любом удобном для вас месте: дома, на тренировке или на работе.\n
        Дыхательная гимнастика — это полезный и приятный способ укрепить свой организм и улучшить свое самочувствие
        без каких-либо врачебных вмешательств.\n\n

        ПРАВИЛА ДЫХАТЕЛЬНОЙ ГИСНАСТИКИ\n\n

        Для получения результата нужно следовать нескольким простым правилам, только в этом
        случае занятия будут проходить эффективно и принесут несомненную пользу.\n\n

        Занимайтесь дыхательной гимнастикой регулярно. Посвящать время своему дыханию
        рекомендуется каждый день в течение 10-15 минут. При ежедневных тренировках
        увеличивается поступление кислорода в организм и объем легких.\n\n

        Начинайте дыхательную практику с минимальной нагрузки, а затем очень плавно
        увеличивайте ее.\n\n

        Для занятий дыхательной гимнастикой отдавайте предпочтение открытым пространствам или же
        хорошо проветриваемому помещению, если занятие на природе невозможно.\n\n

        Выбирайте удобную и свободную форму, не сковывающую движения. На занятия
        не рекомендуется надевать слишком плотные и обтягивающие вещи.\n\n

        Перед началом занятий следует обратиться к специалисту, который поможет разобраться
        в правильной технике, а также укажет на возможные ошибки, влияющие на
        эффективность занятий.\n\n

        Заниматься стоит не ранее чем через час после последнего приема пищи.\n\n

        Если во время тренировки дыхания вы почувствовали себя нехорошо следует
        немедленно остановить занятие и разобраться в причине плохого
        самочувствия.\n\n

        На занятиях дыхательной гимнастикой очень важна концентрация, поэтому
        необходимо выбрать место, где вас никто не сможет отвлечь. Посвятите
        несколько минут в день только себе.\n</string>

    <string name="statdu2">
        ДЫХАНИЕ: ОСОБЕННОСТИ, ЦЕЛИ И СМЫСЛ ТЕХНИК.\n\n

        Какова цель дыхательных упражнений?\n\n
        Упражнения в рамках тренировки функционального дыхания направлены
        на устранение дыхания ртом, нормализацию объема дыхания, восстановление
        баланса газов в крови и укрепление диафрагмы. Это уменьшает одышку и
        симптомы беспокойства и стресса, улучшает сон, полезно при астме
        (строго после консультации врача!).\n\n

        Это проявляется как:\n\n
        – учащенное дыхание верхней частью грудной клетки,\n
        – неравномерное дыхание,\n
        – громкое дыхание, которое слышно во время спокойствия,\n
        – нарушение дыхания во сне\n
        – нерегулярное дыхание с частыми непроизвольными задержками дыхания, зевотой или вздохами.\n\n

        Как часто нужно использовать дыхательные упражнения? Вы можете использовать
        дыхательные техники так часто, как вам нужно. Если у вас хронический стресс
        и высокое кровяное давление, занимайтесь после пробуждения утром, перед сном,
        и один раз в час в течение дня.\n\n

        ВОССТАНОВЛЕНИЕ ДЫХАНИЯ\n\n

        Эта простая дыхательная техника - отличное экстренное упражнение,
        в момент приступа паники, когда вы потеряли контроль над дыханием.\n
        Такой приём стимулирует кровеносные сосуды в конечностях и головном мозге,
        улучшает насыщение кислородом.\n\n

        Особенности:\n\n

        – вы можете почувствовать небольшое увеличение слюны во рту и тепло
        в пальцах.\n\n
        – не задерживайте дыхание дольше, чем на 2-5 секунд, так как это
        может наоборот дестабилизировать ваше дыхание.\n\n
        – это упражнение подходит всем, за исключением тех, у кого серьезные
        проблемы со здоровьем или кто находится в первом триместре беременности.\n\n

        1. Сделайте обычный вдох и выдох через нос.\n
        2. Зажмите нос, чтобы задержать дыхание на 5 секунд.\n
        3. Подсчитывайте - 5, 4, 3, 2, 1.\n
        4. Отпустите нос и обычно дышите через него же в течение 15 секунд.\n
        5. После нормального выдоха зажмите нос, чтобы задержать дыхание.\n
        6. Подсчитывайте - 5, 4, 3, 2, 1.\n
        7. Отпустите свой нос и нормально дышите через него.\n
        8. Продолжайте упражнение в течение 5 минут или до тех пор, пока
        симптомы не исчезнут.\n</string>

    <string name="statdu3">
        ДЫХАТЕЛЬНАЯ ГИМНАСТИКА\n\n

        В этом материале описаны упражнения для дыхательной гимнастики, которые помогут
        растянуть и укрепить дыхательные мышцы.\n
        Выполнение этих упражнений поможет вам быстрее восстановиться после
        инфекционных заболеваний, вызывающих проблемы с дыханием, таких как пневмония,
        бронхит и COVID-19.\n\n

        Проконсультируйтесь со своим медицинским специалистом о необходимости
        соблюдения каких-либо специальных мер предосторожности, прежде чем приступать
        к любым физическим упражнениям. Если легкий дискомфорт переходит
        в болезненные ощущения, обратитесь к своему медицинскому сотруднику.\n\n

        Диафрагма, стенка грудной клетки (грудная клетка) и мышцы брюшной
        стенки (брюшной пресс) помогают вам дышать.\n\n

        Диафрагма — это мышца, отделяющая грудную полость от брюшной. На
        вдохе она сокращается.\n
        Делая очень глубокие вдохи, вы можете укрепить эту мышцу.
        На выдохе мышцы грудной клетки и брюшной стенки сокращаются, особенно при кашле.\n
        Интенсивный выдох через сложенные в трубочку губы (как при задувании свечей)
        помогает укрепить эти мышцы.\n\n

        Если у вас обнаружили COVID-19 или другие респираторные инфекции,
        выполняйте эти упражнения, исключительно находясь в одиночестве.
        При глубоком и интенсивном дыхании бактерии и вирусы могут распространиться
        по воздуху, что приведет к заражению находящихся рядом людей.\n\n


        "РФСЩЕПЛЕНИЕ" КАШЛЯ\n\n

        Прижимание подушки к животу при кашле поможет вам как следует
        откашляться и сделает этот процесс менее болезненным. Это называется
        «расщепление» кашля. Этот прием можно использовать всякий раз, когда вам нужно
        покашлять, в том числе когда вы делаете эти упражнения.\n\n

        Вы можете выполнять каждое из упражнений 3 раза в день (утром, днем и вечером).

        1. Вращения плечами\n\n

        Вращение плечами — хорошее упражнение для разминки, так как при
        его выполнении происходит легкая растяжка грудных и плечевых мышц.\n\n

        Удобно сядьте или лягте на спину на кровати, руки расслаблены и находятся
        вдоль туловища.\n
        Круговым движением переместите плечи вперед, вверх,
        назад и вниз.\n
        Повторите 5 раз.\n\n

        Постарайтесь сделать как можно больший круг и двигать обоими плечами
        одновременно. Если вы ощущаете некоторую сдавленность в груди, начните
        с меньших кругов и увеличивайте их по мере расслабления мышц.\n\n


        2. Диафрагмальное дыхание\n\n

        Это упражнение может помочь расслабить стенку грудной клетки и мышцы
        живота.\n\n

        Лягте на спину или сядьте на стул со спинкой.\n
        Положите одну или обе руки себе на живот.\n
        Медленно и глубоко вдохните через нос. Живот должен подняться,
        но верхняя часть груди должна оставаться неподвижной и расслабленной.\n
        Медленно выдохните через сложенные в трубочку губы (будто задуваете свечи).\n
        Вместе с выдохом медленно и аккуратно подтягивайте живот к позвоночнику.\n
        Повторите 5 раз.\n\n


        3. Сжатие лопаток\n\n

        Сжатие лопаток — хороший способ расширить стенку грудной клетки и
        расправить ребра, чтобы сделать более глубокий вдох.\n\n

        Сядьте на стул со спинкой или лягте на спину на кровать.\n
        Исходное положение — руки вдоль туловища, расслаблены, ладони направлены вверх.\n
        Осторожно сведите лопатки и опустите их вниз. При этом ваша грудь должна
        выпятиться колесом.\n
        Вдохните носом и выдохните через сложенные в
        трубочку губы (будто задуваете свечи).\n
        Отдохните 1–2 секунды и повторите упражнение 5 раз.\n\n


        4. Растяжка грудных мышц с руками над головой.\n\n

        Упражнение для растяжки грудных мышц с руками над головой отлично
        расслабляет мышцы грудной клетки и позволяет воздуху свободно входить
        и выходить из легких. Это помогает увеличить уровень кислорода во всем
        организме.\n\n

        Сядьте на стул со спинкой или лягте на спину на кровать. Осторожно сведите
        лопатки и опустите их вниз.\n
        Сцепите руки в замок и медленно поднимите руки над головой, так высоко, как сможете,
        делая при этом глубокий вдох.\n
        Выдыхайте, медленно опуская руки.\n
        Отдохните 1–2 секунды и повторите упражнение 5 раз.\n\n


        5. Быстрое дыхание носом\n\n

        Это упражнение может помочь укрепить диафрагму и вдыхать больше воздуха.\n\n

        Сядьте на стул со спинкой или лягте на спину на кровать.\n
        Сделайте глубокий вдох носом, затем быстро вдохните носом еще
        минимум 3 раза (не выдыхая).\n
        Медленно выдохните через сложенные в трубочку губы (будто задуваете свечи).\n
        Отдохните 1–2 секунды и повторите упражнение 3 раза.\n\n


        6. Глубокое дыхание\n\n

        Это упражнение повышает уровень кислорода во всем организме.\n\n

        Сядьте на стул со спинкой или лягте на спину на кровать.\n
        Вдыхайте через нос в течение 4 секунд.\n
        Постарайтесь задержать дыхание на 8 секунд.\n
        Медленно выдыхайте через сложенные в трубочку губы
        (будто задуваете свечи) в течение 8 секунд.\n
        Отдохните 1–2 секунды и повторите упражнение 3 раза.\n</string>

    <string name="statdu4">
        ДЫХАТЕЛЬНАЯ ГИМНАСТИКА – НА ПОЛЬЗУ ЗДОРОВЬЮ!\n\n

        Дыхание сопровождает нас с первого до последнего мгновения жизни.
        Это основа человеческой жизни, поэтому научиться правильно дышать - значит
        обеспечить себе здоровую жизнь.\n\n

        Дыхательная гимнастика – это комплекс упражнений, который увеличивает
        объем легких, укрепляет дыхательную мускулатуру, увеличивает приток
        кислорода в организм, улучшает деятельность сердечно-сосудистой системы
        и внутренних органов под воздействием массажа брюшной полости диафрагмой.\n
        Дыхательные упражнения улучшают общее состояние организма: у человека
        повышается активность и продуктивность, общее самочувствие, нормализуется сон,
        улучшается концентрация внимания.\n\n

        Дыхательная гимнастика показана при:\n\n

        – болезнях органов дыхания: пневмонии, бронхите, гайморите;\n\n
        – заболеваниях сердечно-сосудистой системы;\n\n
        – бронхиальной астме и заболеваниях аллергического происхождения;\n\n
        – стрессах, повышенной нервозности и напряжении;\n\n
        – проблемах с речью;\n\n
        – и ряде других заболеваний и расстройств организма.\n\n

        В период пандемии новой коронавирусной инфекции COVID-19 дыхательная
        гимнастика стала одной из самых эффективных методик реабилитации.\n
        Независимо от того, было поражение легких или нет, коронавирус
        уменьшает насыщаемость крови кислородом. От этого страдают внутренние
        органы, и чтобы восстановить их работу, пациент должен научиться
        правильно дышать.\n\n

        Всемирная организация здравоохранения экспериментально доказала пользу
        одной из методик дыхательной гимнастики, которая называется
        «Силовая гимнастика на вдохе». Ученые исследовали пользу при
        сердечно-сосудистых заболеваниях. Гимнастику испытывали на 36 здоровых
        взрослых в возрасте от 50 до 79 лет, у которых была диагностирована
        гипертония.\n\n

        Одна половина испытуемых шесть недель занималась гимнастикой с высоким
        сопротивлением вдоху, а другая дышала через аппарат с низким сопротивлением.
        При этом участники испытаний не знали, к какой группе относится аппарат,
        на котором они упражняются.\n
        Через шесть недель участники первой группы отчитались о том, что
        их "верхнее" кровяное давление снизилось в среднем на девять единиц.\n\n

        Каждая методика дыхательной гимнастики несет в себе неоценимую пользу
        для организма. Стоит только найти подходящую именно для вас!\n\n</string>

    <string name="statzr">
        ПОЛЬЗА УТРЕННЕЙ ГИМНАСТИКИ\n\n

        Утренняя гимнастика - это прекрасный способ правильно начать свой день.
        Простые упражнения подходят для людей любого пола и возраста. Для того,
        чтобы тело оставалось в тонусе, и дольше сохранялись молодость и здоровье,
        утреннюю гимнастику нужно делать ежедневно.\n\n

        Современный ритм жизни в городских условиях связан с малоподвижным образом жизни,
        отсюда возникают многие проблемы со здоровьем, которые раньше были характерны только
        для пожилого возраста. Утренняя зарядка улучшит метаболизм, поможет зарядить энергией.
        Организм привыкнет к умеренной физической нагрузке и человек будет бодрым и
        активным весь день.\n\n

        ЧТО ПРОИСХОДИТ С ОРГАНИЗМОМ\n\n

        При движениях тела, рук, ног улучшается деятельность сердца и сосудов,
        нормализуется работа нервной и дыхательной системы. Ежедневные упражнения
        помогут выработать правильную осанку, помочь позвоночнику.\n
        С утра человек не отличается быстротой реакций и активной умственной
        деятельностью, потому что ночью все эти показатели снижаются для полноценного сна.
        Гимнастика помогает проснуться, привести себя в рабочее состояние и
        зарядиться энергией.\n\n

        Даже небольшая, но регулярная физическая нагрузка положительно повлияет
        на тонус мышц, пищеварительный тракт и кровообращение. Активность будет
        полезна любому человеку, насыщая организм кислородом, можно замедлить
        процесс старения.\n
        Есть противопоказания к упражнениям: повышенная температура тела, проблемы с
        давлением.\n\n

        ЭФФЕКТИВНОСТЬ ГИМНАСТИКИ ДЛЯ ЛЮБОГО ВОЗРАСТА\n\n

        Особенно полезна при малоактивном образе жизни, а также тем, кто страдает от
        частых психических нагрузок, сонливости.\n\n

        Упражнения дадут целый комплекс преимуществ:\n\n

        – предупреждение атеросклероза;\n
        – насыщение мозга кислородом, улучшение концентрации и внимания;\n
        – контроль веса тела;\n
        – повышение иммунитета;\n
        – укрепление сердечной мышцы;\n
        – профилактика против сколиоза и остеохондроза.\n\n

        Комплекс упражнений поможет избавиться от ощущения разбитости, раздражительности,
        которые являются следствием недостатка движения, и поднимет настроение.\n</string>

    <string name="statzr1">
        КАК ПРАВИЛЬНО ДЕЛАТЬ ЗАРЯДКУ ПО УТРАМ?\n
        \n
        Когда мы в очередной раз даем себе обещание вплотную заняться здоровьем
        (с нового года, с понедельника и т.д.), то пунктом №1 в этом «глобальном»
        плане обычно значится утренняя зарядка. Однако решимость часто заканчивается
        со звонком будильника. И виновата здесь не только лень.\n
        Корень проблемы в том, что многие просто не осознают
        важности физических упражнений по утрам. Все в курсе, что это полезно. Но чем
        конкретно и каковы последствия недостатка движений, знает далеко не каждый.\n\n

        В статье мы объясним, почему современному человеку жизненно необходима зарядка и
        как её правильно делать по утрам.\n
        Также поможем выбрать комплекс упражнений и расскажем, как сформировать
        полезную привычку и избежать ошибок при выполнении зарядки.\n\n

        ПОЛЬЗА ДЛЯ УТРЕННЕЙ ЗАРЯДКИ ДЛЯ ОРГАНИЗМА\n\n

        Вы обращали внимание, сколько по утрам вокруг нас людей в плохом настроении,
        не выспавшихся, раздражительных? Наиболее частая причина такого состояния –
        гипокинезия, или дефицит физической активности. Отсюда и нервная возбудимость,
        и хроническая усталость. Ведь от мышц в головной мозг поступает недостаточное
        количество импульсов.\n
        Следовательно, нервные центры после сна включаются в замедленном режиме.
        Кроме того, недостаток движений негативно сказывается на тонусе кровеносных
        сосудов, питающих мозг.\n\n

        Со временем ситуация усугубляется: человек после ночного отдыха не чувствует
        себя бодрым, постоянно просыпается в плохом настроении. Объем минимально
        необходимой двигательной деятельности набирается лишь к полудню. Только тогда
        появляются силы и тонус.\n\n

        Самое эффективное решение проблемы — утренняя зарядка. Выполняя простые упражнения,
        вы помогаете организму активировать внутренние ресурсы быстрее и работать днем эффективнее.\n\n

        Благоприятное воздействие зарядки также проявляется следующим образом:\n\n

        – укрепляется сердечная мышца и дыхательная система (профилактика инфарктов);\n\n
        – улучшается проходимость и общее состояние кровеносных сосудов (профилактика инсульта);\n\n
        – суставы становятся подвижнее (профилактика болезней опорно-двигательного аппарата);\n\n
        – повышается упругость и тонус мышц, выравнивается осанка;\n\n
        – ускоряется внутриклеточный метаболизм;\n\n
        – активизируется работа мозга, что положительно влияет на мыслительную активность и
        концентрацию внимания;\n\n
        – увеличивается выносливость;\n\n
        – тренируется вестибулярный аппарат, совершенствуется координация движений.\n\n

        Важно!\n
        Нередко получается так, что зарядкой ограничивается вся дневная физическая активность современного
        человека, который ведет сидячий образ жизни. Поэтому игнорировать ее однозначно не стоит.\n</string>

    <string name="statzr2">
        КОГДА ЗАНИМАТЬСЯ И КАК ПРАВИЛЬНО СОСТАВИТЬ УТРЕННИЙ ГРАФИК?\n\n

        Есть мнение, что от гимнастики утром можно отказаться в пользу вечерних упражнений. Заниматься
        во второй половине дня легче, и вставать рано не придется. Однако вечерние занятия при всей их
        полезности не дадут организму той бодрости после пробуждения и перед рабочим днем,
        какую обеспечит утренняя физическая зарядка.\n\n

        Чтобы рассчитать оптимальное время подъема, учитывайте следующие факторы:\n\n

        – продолжительность занятий: время утренней зарядки для начинающих – 10-15 минут,
        для тех, кто адаптировался к нагрузкам – 30 минут;\n\n
        – между зарядкой и завтраком должно пройти не менее 20 минут;\n\n
        – после зарядки в течение 10 минут следует принимать контрастный душ.\n\n

        Делать упражнения предпочтительно натощак. Для разжижения крови после ночного сна хорошо выпить
        стакан воды.Активность будет выше, если умыться прохладной водой. Обязательно проветрите комнату,
        где будете заниматься.\n\n

        Зарядка должна состоять из 3-х этапов:\n
        – разминка;\n
        – основной комплекс;\n
        – завершение.\n\n

        Нагрузку распределяйте равномерно.\n
        Выполняйте упражнения от простых к более сложным.\n
        Если вы почувствуете слабость или головокружения, лучше прерваться и
        ничего не делать через боль и явный дискомфорт.\n</string>

    <string name="statzr3">
        КАК ПРАВИЛЬНО ДЕЛАТЬ УТРЕННЮЮ ЗАРЯДКУ?\n\n

        Продолжительность зарядки составляет
        от 15-20 минут. Обычно она состоит из 8-10
        упражнений на основные мышечные группы.
        Утром не рекомендуется использовать
        тяжёлые гантели, чтобы не перенапрягать организм.\n\n

        Полноценную тренировку лучше проводить спустя 2-3 часа после пробуждения.
        Зарядка нужна для того, чтобы проснуться и размять тело, а не устать и
        перенагрузить сердечно-сосудистую систему.\n\n

        Начинаем с разминки, которая обычно длится 2-3 минуты. В неё входят потягивания,
        скручивания и лёгкие наклоны. Далее делаем основной комплекс продолжительностью
        от 7 до 15 минут. Он начинается с мышц шейного отдела, продолжается плечевым комплексом,
        руками и корпусом, а заканчивается всегда ногами. На первых порах рекомендуем более простые
        упражнения. При адаптации к нагрузке можно увеличивать количество подходов, сложность
        выполнения и интенсивность. После зарядки можно сделать растяжку или дыхательные упражнения
        длительностью в 2-3 минуты.\n\n

        После окончания утренней зарядки можете принять водные процедуры.
        Отлично подходит контрастный душ. Таким образом, расширенные из-за
        физической нагрузки сосуды сузятся, а лишние токсины выйдут c потом благодаря воде.\n\n

        КАК ВЫРАБОТАТЬ ПРИВЫЧКУ ДЕЛАТЬ ЗАРЯДКУ?\n\n

        Мы уже поняли, что занятие спортом по утрам
        помогает взбодриться и быть здоровым.\n
        Выработать полезную привычку гораздо легче
        благодаря следующим лайфхакам:\n\n

        1. Привлеките членов семьи. Вместе заниматься спортом гораздо легче, чем в одиночку.\n
        2. Подберите комплекс упражнений, которые сможете выполнить.\n
        3. Включите энергичную музыку перед зарядкой. Так заниматься гораздо интереснее и веселее.\n
        4. Помните, что привычка формируется 21 день. Мотивируйте и поощряйте себя
        за выполнение зарядки чем-нибудь. Например, вкусным завтраком.\n
        5. Составьте план пробуждений и занятий на неделю вперёд.\n
        6. Вечером ставьте будильник подальше от себя, чтобы нельзя было выключить.
        Так значительно проще просыпаться.\n</string>

    <string name="statzr4">
        УТРЕННЯЯ ЗАРЯДКА - С ЧЕГО НАЧАТЬ?\n\n

        Все люди на Земле прекрасно знают о пользе
        зарядки по утрам для всего организма. Об этом
        рассказывают еще в начальной школе, стараясь
        привить эту привычку вести здоровый образ
        жизни каждому ребенку. Однако, на самом деле
        мало кто готов встать с утра пораньше и сделать
        хотя бы несколько элементарных упражнений.\n\n

        Если Вы пересилите себя и начнете
        раньше просыпаться по утрам для зарядки,
        это, несомненно, улучшит настроение,
        самочувствие, повысит организованность
        и дисциплинированность. Вы зарядитесь
        бодростью на весь день. Зарядка, особенно
        в сочетании с контрастным душем, помогает
        лучше проснуться и лучше себя чувствовать,
        чем если Вы будете эти 10 минут просто
        валяться, пытаясь встать с кровати. Особенно
        продуктивно выполнять зарядку на свежем
        воздухе.\n\n

        Также сейчас многие фитнесс-клубы работают
        24 часа в сутки и позволяют посещать их
        с утра. Это будет некая замена зарядке на
        свежем воздухе, если у Вас рядом с домом
        нет парков или скверов, где бы Вы могли
        делать упражнения. О том, как влияет зарядка
        на организм человека, а также о том, с каких
        упражнений следует начинать делать зарядку
        по утрам.\n\n

        ВЛИЯНИЕ ЗАРЯДКИ НА ОРГАНИЗМ ЧЕЛОВЕКА\n\n

        В первую очередь пользой утренней зарядки
        является то, что она способно приучить Вас
        к режиму. Также зарядка помогает улучшить
        обменные процессы в организме, повысить
        устойчивость организма к стрессам.
        Продлевается молодость, в организме
        замедляются процессы старения, происходит
        активация клеток головного мозга, позволяя
        сохранять ясность ума весь день, человек
        становится более выдержанным и спокойным.
        Утренняя зарядка помогает держать себя
        в форме, а также сбросить лишний вес.\n
        Физические упражнения помогут улучшить
        сон, аппетит, повысить работоспособность,
        избавиться от сонливости и вялости.\n</string>

    <string name="textmediame1">
        В данной медитации использовался
        низкий тон (носитель бинауральных эффектов)
        с красивой фоновой музыкой в виде звуков
        космоса и морского прибоя.\n
        Медитация имеет
        ярковыраженный бинауральный эффект вводящий
        мозг в состояние покоя и излучения волн
        равных 3 Гц.\n</string>

    <string name="textmediame2">
        В качестве носителя бинауральных биений
        в этой звуковой медитации бы выбраны
        сочетания белого, розового и коричневого шумов.\n
        Эти шумы наилучшим ооразом воздействуют
        на сознание человека сами по-себе,
        успокаивая его и расслабляя (т.к.
        являются природными фоновыми шумами,
        естественными для человека).\n
        При сочетании с бинауральным эффектом
        (на 3 Гц) эти свойства значительно возрастают.\n</string>

    <string name="textmediame3">
        В первую очередь нужно сказать,
        что эта звуковая медитация работает
        непосредственно с Вашим подсознанием.\n
        В неё включены особые звуки, накладывающиеся
        один на другой, которые несут информацию
        к подсознанию.\n
        Один звук это фразы, которые записаны
        ускоренно во времени (они будут едва
        слышны, как шум капель дождя).\n
        В качестве носителя бинауральных биений в
        медитации был выбран белый шум,
        который будет восприниматься как шум дождя.\n</string>


    <string name="textmediame4">
        В качестве носителя биений
        в этой звуковой медитации были выбраны
        спокойный нейтральный гул 100 Гц,
        который может восприниматься как вибрация
        Энергии.\n
        В этой медитации разными способами повторяется
        только лишь одно слово - "Осознавай".\n
        Вы будете слышать его как пение птиц
        или "разговор" горного эха, у Вас где-то
        в районе затылка. В звуковой медитации
        голос - искусственный,
        чтобы полностью исключить любое личностное воздействие.\n</string>

    <string name="textmediame5">
        В данной медитации использовался
        коричневый шум,звуковая медитация
        создавалась программным путём
        с сильным замедлением, что делает
        их легко доступными для подсознания.\n
        Музыка сама по себе настраивает на
        ощущение пребывания Вашего сознания
        в открытом пространстве космоса
        (т.к. звуки действительно космические),
        усиливая этот эффект при помощи данных фраз.\n
        Рекомендуется прослушивать данную звуковую медитацию
        поздно вечером с закрытыми глазами.\n</string>

    <string name="textmediame6">
        Главной особенностью данной звуковой медитации
        является то, что были использованы при её
        составлении звуки космоса, сделанные NASA. Это
        реальные звуки околоземного космического пространства
        Земли и Космоса, записаные космическими исследовательскими
        аппаратами "Injun 1", "Hawkeye", "IMP1" и "ISEE 1",
        находящихся на земной орбите.\n
        В основном это звук солнечного ветра
        и заряженных частиц, которые издают
        довольно оригинальные и приятные "мелодии".\n</string>

    <string name="textmediauo1">
        МЕДИТАЦИЯ ПЕРЕД ЙОГОЙ\n\n

        Вытяните ноги перед собой и немного наклоните туловище вперед.\n

        Вытяните насколько это возможно позвоночник и расправьте грудную клетку.
        Согните ноги в коленных суставах, переплетите их (под правое бедро подложите
        левую стопу, а под левое — правое).\n\n

        Скрестите голени между собой, а стопы опустите под голени. Проверьте, чтобы
        перекрещение ног было как раз по центру туловища.\n\n

        Расслабьте стопы, чтобы мизинцы соприкасались с полом.
        Опустите колени на пол, расслабив пах.\n\n

        Проследите, чтобы все части вашего тела находились на одном уровне.
        Останьтесь в положении на 5 минут, после расслабьтесь.\n</string>

    <string name="textmediauo2">
        ПОЗА ИНТЕНСИВНОГО ВЫТЯЖЕНИЯ\n\n

        Ставим стопы вместе и переносим вес тела на их внешний край.
        Выпрямляем корпус и колени.\n\n

        Из этого положения на вдохе поднимаем руки: шея при этом должна
        быть вытянута, а лопатки и плечи опущены. На выдохе медленно начинаем
        наклоняться вперед с вытянутыми руками.\n\n

        Если чувствуете, что спина начинает округляться, а поверхность бедра
        неприятно тянет, можно немного упростить упражнение. Для этого согните колени,
        положите живот на бедра и постепенно выпрямляйте колени, складываясь к ногам.
        Или возьмите блоки для йоги и подставьте их под ладони.\n\n

        В нижней точке не пружиним и не покачиваемся, чтобы не навредить позвоночнику.
        Достаточно задержаться в статичном положении на 15-30 секунд и затем плавно
        подняться.\n</string>

    <string name="textmediauo3">
        ПОЗА ИНТЕНСИВНОГО ВЫТЯЖЕНИЯ\n\n

        Ставим стопы вместе и переносим вес тела на их внешний край. Выпрямляем
        корпус и колени.\n\n

        Из этого положения на вдохе поднимаем руки: шея при этом должна быть
        вытянута, а лопатки и плечи опущены. На выдохе медленно начинаем наклоняться
        вперед с вытянутыми руками.\n\n

        Если чувствуете, что спина начинает округляться, а поверхность бедра
        неприятно тянет, можно немного упростить упражнение. Для этого согните колени,
        положите живот на бедра и постепенно выпрямляйте колени, складываясь к ногам.
        Или возьмите блоки для йоги и подставьте их под ладони.\n\n

        В нижней точке не пружиним и не покачиваемся, чтобы не навредить позвоночнику.
        Достаточно задержаться в статичном положении на 15-30 секунд и затем плавно
        подняться.\n</string>

    <string name="textmediauo4">
        ПОЗА СОБАКА МОРДОЙ ВНИЗ\n\n
        Начинаем из положения на четвереньках: ладони под плечами, колени на
        ширине бедер. Пальцы ног ставим на коврик и упираемся в него.\n\n

        На вдохе поднимаем таз вверх и вытягиваем руки. Проверьте, чтобы
        ладони были плотно прижаты к полу и не скользили. Спину и шею держим
        прямыми. Если они округлились ― можно присогнуть колени.\n\n

        Чувствуете себя комфортно? Тогда аккуратно опустите пятки на пол
        ― задняя поверхность бедра растянется еще лучше. Если не получается,
        оставайтесь на носочках. Задержитесь в этом положении на 15-30 секунд.\n\n

        Выходим из асаны в обратном порядке: поднимаемся на носочки, опускаем
        колени на коврик и оказываемся на четвереньках.\n</string>

    <string name="textmediauo5">
        ПОЗА КОШКИ\n\n
        Это упражнение выполняем в динамике ― оно развивает гибкость
        позвоночника.\n\n

        Встаем на четвереньки. Проверяем, что ладони находятся ровно под
        плечами, а колени под бедрами. Руки прямые, пальцы направлены
        вперед, голова опущена.\n\n

        На вдохе начинаем прогибать спину и поднимать голову.
        Тянем живот и грудь вниз, шею вытягиваем. Это поза кошки.\n\n

        На выдохе спина выгибается дугой, голова опускается, подбородок
        упирается в грудь. Толкаем корпус тела вверх. Это поза коровы.\n\n

        Затем в плавном темпе соединяем два положения: прогнулись, округлились,
        прогнулись, округлились. Выполнение упражнения можно начать с одной
        минуты.\n</string>

    <string name="textmediauo6">
        ПОЗА РЕБЕНКА\n\n
        Эту асану используют для отдыха между более сложными
        упражнениями или в конце занятия. \n\n

        Встаем на колени, соединяем стопы и кладем таз на пятки. Если таз
        не опускается до конца, подложите под ноги подушку или валик.\n\n

        Затем медленно наклоняемся вперед, держа спину, шею и голову на одной
        линии. Кладем лоб перед коленями и задерживаемся в этом положении.\n\n

        Расслабьтесь и следите за дыханием: оно должно быть спокойным и
        ритмичным. В позе ребенка можно остаться дольше ― ее рекомендуют
        делать минимум 2-3 минуты.\n</string>

    <string name="textvideodu1">
        ДЛЯ ЧЕГО НУЖНА ДЫХАТЕЛЬНАЯ ГИМНАСТИКА?\n\n
        У большинства людей, ведущих малоподвижный образ жизни, дыхание частое
        и поверхностное. Это приводит к нарушению газообмена в легких, снижению
        усвоения кислорода тканями, спазму кровеносных сосудов и ухудшению
        обменных процессов.\n</string>

    <string name="textvideodu2">
        ДЛЯ ЧЕГО НУЖНА ДЫХАТЕЛЬНАЯ ГИМНАСТИКА?\n\n
        Дыхательная гимнастика помогает восстановить технику правильного дыхания,
        нормальное соотношение вдоха и выдоха. Человек учится дышать, задействуя
        не только мышцы грудной клетки и плеч, но и мускулатуру живота и диафрагму.
        При этом легкие получают возможность расширяться до своего естественного
        объема, и их производительность значительно увеличивается.\n</string>

    <string name="textvideodu3">
        ГИМНАСТИКА ДЛЯ ЛЕГКИХ СПОСОБСТВУЕТ:\n\n

        - укреплению дыхательной мускулатуры;\n
        - увеличению подвижности грудной клетки и диафрагмы;\n
        - повышению эластичности и объема легких.\n
        - улучшению газообмена;\n
        - лучшему усвоению кислорода тканями;\n
        - ускорению обменных процессов.\n</string>

    <string name="textvideodu4">
        ЧТО ЖЕ ДЫХАТЕЛЬНАЯ ГИМНАСТИКА?\n\n
        Дыхательная гимнастика – это комплекс упражнений, направленный на
        укрепление дыхательной мускулатуры. Человек не задумывается как он
        дышит, дыхание происходит на подсознательном уровне во время речи,
        сна, движении и даже в те моменты, когда человек находится без
        сознания. При желании человек может контролировать свое дыхание при
        желании, например при пении, нырянии, бега. Нормальная частота
        дыхания взрослого человека составляет 15 вдохов и выдохов в минуту, у
        детей этот показатель отличается: чем меньше ребенок, тем более чаше он
        делает вдох-выдох.\n</string>

    <string name="textvideodu5">
        ДЛЯ ЧЕГО НУЖНА ДЫХАТЕЛЬНАЯ ГИМНАСТИКА?\n\n

        Гимнастика для дыхания служит для множества целей,
        самые распространённые – это:\n\n

        - увеличение притока кислорода в организм;\n
        - повышение устойчивости к гипоксии;\n
        - увеличение объема легких;\n
        - приведение в норму темпа дыхания и речи;\n
        - укрепление дыхательной мускулатуры;\n
        - укрепление иммунитета;\n
        - улучшение вентилируемости нижних отделов легких.\n</string>

    <string name="textvideodu6">
        ДЛЯ ЧЕГО НУЖНА ДЫХАТЕЛЬНАЯ ГИМНАСТИКА?\n\n
        Как можно видеть из целей, то дыхательная гимнастика применима
        не только для лечения и реабилитации пациентов с коронавирусной
        инфекцией, а в целом для пациентов, имеющих заболевания легочной системы,
        к примеру: пневмонии как вирусной так и бактериальной этиологии,
        хроническую обструктивную болезнь легких (ХОБЛ), бронхиальную
        астму.\n</string>

    <string name="textvideodu7">
        КАК ВЫПОЛНЯТЬ ДЫХАТЕЛЬНУЮ ГИМНАСТИКУ?\n\n
        Для начала необходимо убедиться, что у человека нет
        противопоказаний. Самое важное противопоказание – внутреннее кровотечение.
        Относительными противопоказаниями являются: повышенная температура тела,
        неконтролируемая артериальная гипертензия, ушибы головы, травмы
        позвоночника.\n\n</string>

    <string name="textvideodu8">
        КАК ВЫПОЛНЯТЬ ДЫХАТЕЛЬНУЮ ГИМНАСТИКУ?\n\n
        Упражнения нужно выполнять в течение 15-20 минут, 2-3 раза в день.
        Но не стоит забывать и придерживаться важных правил во время занятий:
        вдохи – через нос, предельно короткие, резкие, «шмыгающие», на весь
        объём лёгких; выдохи – через рот, «самотёчные», без акцентированного
        внимания; темп – в идеале согласован с биением сердца; дозировка – группами
        от 4 до 8 вдохов-выдохов, с общим суммарным количеством от 32 до 100 раз,
        с небольшими паузами для отдыха; исходные положения – в зависимости от
        самочувствия (лёжа, сидя на стуле или стоя).\n</string>

    <string name="textvideodu9">
        ЧТО ТАКОЕ ДЫХАТЕЛЬНАЯ ГИМНАСТИКА?\n\n
        Дыхательная гимнастика – это определенный комплекс упражнений для
        дыхания, которые применяются в профилактике и лечении заболеваний.
        Упражнения помогают при борьбе с бронхитом и астмой, хронической
        усталостью и бессонницей. Дыхательная гимнастика улучшает общее
        состояние организма: у человека нормализуется сон, улучшается
        концентрация внимания, повышается активность и
        продуктивность.\n</string>

    <string name="textvideodu10">
        ВЛИЯНИЕ ДЫХАТЕЛЬНОЙ ГИМНАСТИКИ \n\n
        Упражнения занимают порядка 30 минут в день, при этом положительный
        эффект можно почувствовать практически сразу. Но существуют разные
        техники дыхательной гимнастики, обладающие своей спецификой, которую
        необходимо знать, иначе неправильное выполнение упражнений может
        даже нанести вред.\n</string>

    <string name="textvideozr1">
        УПРАЖНЕНИЯ ДЛЯ ГОЛОВЫ \n\n
        Упражнения, которые укрепляют сосуды головного мозга, жизненно
        необходимы любому современному человеку: изобилие стрессов, сидячая работа,
        неправильный режим питания и вредные привычки способны значительно снизить
        работоспособность и качество жизни в целом. Упражнения с наклонами и поворотами
        головы повышают эластичность кровеносных сосудов, питающих мозг, вызывают их
        асширение. Все это вместе с ритмичным дыханием через нос увеличивает приток кислорода
        к клеткам мозга, улучшает умственную работоспособность.\n</string>

    <string name="textvideozr2">
        УПРАЖНЕНИЯ ДЛЯ ГОЛОВЫ \n\n
        Ежедневно выполняя упражнения для сосудов головного мозга, нужно
        следить за своим дыханием, делать их без рывков и резких поворотов.
        Приступать к занятиям следует в хорошем настроении, когда человек бодр
        и полон сил. Если появляются круги перед глазами, ухудшается самочувствие
        или возникает болевой синдром, гимнастику прерывают и дают себе несколько
        минут отдыха.\n</string>

    <string name="textvideozr3">
        УПРАЖНЕНИЯ ДЛЯ РУК\n\n
        От силы рук зависит способность выполнять многие упражнения, а потому
        их следует укреплять в первую очередь. Несмотря на то, что мышцы рук
        включаются во многих упражнениях, их отдельная проработка поможет вам
        значительно улучшить физические возможности.\n</string>

    <string name="textvideozr4">
        УПРАЖНЕНИЯ ДЛЯ РУК\n\n
        Выполнение упражнений для рук со щадящими движениями поможет
        предотвратить ощущение скованности. Это также улучшит вашу подвижность и
        поможет восстановить силы и выносливость.\n</string>

    <string name="textvideozr5">
        УПРАЖНЕНИЯ ДЛЯ ТУЛОВИЩА\n\n
        Туловище человека состоит из множества мышц, каждая из которых выполняет определенные функции.
        Знание анатомии туловища может быть очень полезным во многих областях, включая медицину, физиологию, спорт и фитнес.
        Например, понимание того, как устроено тело, может помочь в диагностике и лечении различных заболеваний мышц и
        суставов, травм позвоночника и пр. О нахождении тех или иных мышц особенно важно знать спортсменам и людям, увлекающимся
        фитнесом.\n</string>

    <string name="textvideozr6">
        УПРАЖНЕНИЯ ДЛЯ ТУЛОВИЩА\n\n
        Это поможет понять, какие мышцы используются при различных упражнениях и как
        выполнять упражнения, чтобы избежать травм и получить максимальную пользу тренировок.
        Также в дальнейшем можно будет уверенно составлять план занятий, зная точно, какие упражнения
        необходимы для той или иной группы мышц.\n</string>

    <string name="textvideozr7">
        УПРАЖНЕНИЯ ДЛЯ НОГ\n\n
        Даже если вы не стремитесь накачаться или проработать каждый мускул в
        своем теле, здоровью ног стоит уделить особое внимание: именно они участвуют
        в большинстве движений, которые мы совершаем ежедневно.\n</string>

    <string name="textvideozr8">
        УПРАЖНЕНИЯ ДЛЯ НОГ\n\n
        Сильные ноги поддерживают здоровье всего тела. Правильные упражнения повышают
        выносливость, помогают набрать мышечную массу, уменьшить лишние объемы и
        добиться красивого силуэта.\n</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>


</resources>